---
tags:
  - JR西日本
title: 国鉄車王国・大阪
date: 2015-05-03
---

![](20150503_154010.jpg)
![](20150503_155527.jpg)

103系、関東では2006年に常磐線から撤退したのを最後に見納めとなりましたが、大阪では2015年になっても走り続けていました

大阪に行く機会があったので、何としても撮影しなければ！と、天王寺駅で1時間ほど待機しました

結果、体質改善により窓がリニューアルされている個体(1枚目)と、田窓の個体(2枚目)の2種を記録することができました

田窓の車両もよく見ると、中間2両は雨樋の形に差異が見られますね

窓枠の形状も異なっている事から、こちらも窓がリニューアルされていると思われます

![](20150503_152529.jpg)
![](20150503_145541.jpg)

大阪では201系も健在でした

大阪環状線の方は中央線と色が似ていることもあり、馴染みのある印象でした

緑色の201系は首都圏では見られなかった為、なんだか違和感が・・・

![](20150503_150910.jpg)
![](20150503_161411.jpg)

阪和線の103系と205系(の1000番台)

青い103系は京葉線を彷彿とさせます

こちらも、窓や雨樋の形状が先頭車と中間車で異なる、中々にクレイジーな編成を組んでいますね・・・

205系1000番台は西日本にしか存在せず、0番台と比較して窓の配置が異なるのが特徴ですが、何だか見ていて不安になりますね・・・

ちなみに首都圏でも、京浜東北線にて青い205系が活躍した実績があります

すぐに他路線へ転出してしまった為、数年間限定の運用となりました

---

・・・と、短い時間ながら存分に国鉄の通勤車を堪能しました
